这课没什么意思。当然，前提是您已经熟练掌握任何一门高级程序设计语言。

笔者刚修订完大纲的不足部分，不知道之后会不会被投入使用。

之后会有一个报告模版，笔者的报告模版和发的可能不太一样，但笔者会把所有的注意事项都写在里面！！！这个很重要！

注意事项：

1.建议按照课程设计模版的要求排版，数据局应用技术课最后会给一个模版，字体字号段落等等要求用那个模版的要求。

2.序号要统一，注意缩进。

3.插入图片时要写清楚如图x，并且图片下面也要标注图x。

4.参考文献要写一下年份，但最好是最近的。建议找印刷日期，而不是初版日期，更不是出版日期。

5.每个章节一定要单独起一页。

6.封面和目录后面都要留白页，后面的内容双面打印即可。